\enunciadoOUrespostasSection{Máximo e Mínimo Local} 
\setcounter{questao}{1}


% LJ = Lista do Prof. Jair Salvador do IM -- UFRJ

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Seja $f$ uma função diferenciável tal que $f(x)\leq f(2)$ para todo
$x\in[1,3]$. Determine $f'(2)$.
\end{pergunta}
\begin{resposta}
$f'(2)=0$ pois o ponto $x=2$ é de máximo local.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------

\begin{questao}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{pergunta}
\fontequestao{LJ}
% Obs: 
Suponha que $f$ e $g$ são funções diferenciáveis no ponto $x=a$ e que
$f(a)>0$ e $g(a)>0$. Se $f$ e $g$ atingem um valor máximo local em
$x=a$, então mostre que $h(x)=f(x)g(x)$ também atinge um valor máximo 
local em $x=a$.
\end{pergunta}
\begin{resposta}
Como $f$ e $g$ atingem máximo local,
 $f'(a)=g'(a)=0$.
Como $h'(x)=f'(x)g(x) + f(x)g'(x)$, $h'(a)=0$ pois $f'(a)=g'(a)=0$.
Mas derivada nula NÃO implica que $x=a$ é máximo local.
Assim temos que analisar o sinal antes e depois de $x=a$. Vamos
analisar antes. Como $x=a$ é máximo local de $f$ e $g$, $f'(x)$ e
$g'(x)$ é positiva para $x<a$ numa vizinhança de $a$. Como $f(a)$ e
$g(a)$ são positivas, próximas de $x=a$ também serão positivas pois
são contínuas. Assim o sinal de $h'(x)$ também será positivo para
$x<a$ numa vizinhança de $a$.

Fazendo análise análoga concluímos que $h'(x)$ é negativa para $x>a$ e
próximo de $a$. Assim $x=a$ é ponto de máximo local de $h$.
\end{resposta}
\end{questao}%--------------------------

